<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<projects>

<!--serious game to learn maths -->
<project id="sgtlm">
	<name>Serious Game to Learn Maths</name>
	<image>images/work/sgtlm.png</image>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Serious game réalisé dans le cadre du cours Interaction 3D et Réalité Virtuelle de l'UQAC.
	Un bras haptique (Novint Falcon) est utilisé dans le cadre de ce jeu afin de manipuler des éléments interactifs et de ressentir les forces de contact.
	L'objectif est d'enseigner des notions de mathématiques de niveau secondaire aux utilisateurs à travers la résolution d'énigmes.
	<br /><br />

	J'ai travaillé principalement sur les mécaniques de gameplay, en particulier :
	<ul>
		<li>Saisie / Lâcher des objets interactifs</li>
		<li>Rotations d'objets pour certaines énigmes</li>
		<li>Logique de validation des énigmes</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	Serious game developed for the 3D interaction & Virtual Reality course (UQAC).
	An haptic device (Novint Falcon) is used to manipulate interactive game elements and feel various forces.
	<br />The goal is to teach notions of maths (secondary level) to the users by resolving four puzzles.
	<br />

	I have worked on the gameplay elements, especially :
	<ul>
		<li>Grab / drop interactive elements</li>
		<li>Object rotation (for specific puzzles)</li>
		<li>Puzzles' validation system</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/Shask/VR-Serious-Game-to-learn-math</link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>

<!--mid term exam -->
<project id="mte">
	<name>MidTerm Exam</name>
	<image>images/work/mte.png</image>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Jeu réalisé durant la WonderJam hiver 2015 à l'UQAC.
	<br />Il s'agit d'un jeu de tir rythmique en 2,5D répondant au thème "Plus de peur que de mal".
	<br /> Notre équipe était constituée de 5 programmeurs et une artiste.
	<br/>J'ai travaillé sur les points suivants :

	<ul>
		<li>Placement aléatoire des élèves dans la salle de classe (nombre & disposition)</li>
		<li>Gestion des feedbacks (sonores principalement)</li>
		<li>Elements de gameplay dynamiques (musique dynamique)</li>
		<li>Gestion de l'interface graphique et menus/écrans</li>		
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
	<![CDATA[
	This game has been realised during the 2015 Winter WonderJam at the UQAC.
	<br />It's a rythmical shooter game that matches the following theme : "More fear than harm".
	<br />Our team was composed of five developers and one artist.
	<br/>I have worked on the following elements :
	
	<ul>
		<li>Random spawning of the students into the classroom (number, setting of the class)</li>
		<li>Feedback management (especially sounds)</li>
		<li>Dynamic gameplay elements (dynamic music, evolving with a "stress level")</li>
		<li>User interface and menus</li>		
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/Steguer/GreatParanoidTeacher</link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>

<!--daynight killer -->
<project id="dnk">
	<name>DayNight Killer</name>
	<image>images/work/dnk.png</image>
	
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
		Projet développé dans le cadre du cours de Conception de jeux vidéos à l'UQAC.
		<br />C'est un jeu de type survival que nous avons réalisé en équipe de trois, sous le moteur Unity.
		<br/> Mes tâches étaient les suivantes :
	
		<ul>
			<li>Réalisation des mécanismes de jeu générales (joueur, IA) </li>
			<li>Intégration de feedbacks (musiques, sons notamment)</li>
			<li>Création de l'interface graphique (menus et HUD) </li>		
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
	<![CDATA[
		Game developed for the Video Games Development course at the UQAC.
		<br />This is an asymetric survival game, realised with Unity. Our team was composed of three developers.
		<br/>These were my tasks :

		<ul>
			<li>General gameplay development (player controls, AI behaviour, enemy AI)</li>
			<li>Feedbacks (musics, sounds)</li>
			<li>User interface (HUD, menus)</li>		
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/yannismrad/DayNightKiller</link>
		<link name="youtube">http://www.youtube.com/embed/XGSy3_Czz8k</link>
	</links>
</project>

<!--halo monitor defense-->
<project id="hmd">
	<name>Halo Monitor Defense</name>
	<image>images/work/hmd.png</image>
	
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
		Projet de fin d'année réalisé durant ma licence en informatique à l'Université de Limoges. 
		L'objectif était de réaliser une application mobile en 3D, sous une forme de notre choix.
		Il s'agit ici d'un prototype de Tower Defense que j'ai développé seul sur Android à l'aide d'OpenGL ES et de la librairie JPCT-AE.
		<br />Voici les principaux mécanismes qui y sont implémentés :
		
		<ul>
			<li>Sélection de "blocs" au toucher pour y construire un type de tour à choisir parmi plusieurs</li>
			<li>Génération des ennemis</li>
			<li>Pathfinding des ennemis</li>
			<li>Détection des ennemis par les tours et phase de tir</li>
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
	<![CDATA[
		This is a project I have realised during my bachelor's degree in computer science at the University of Limoges.
		The purpose of this project was to develop a 3D mobile application, which could be a game or anything else.						
		<br/>Here, it's a Tower Defense game prototype that I have developed alone for Android platforms, using OpenGL ES and the JPCT-AE library.
		<br/>These are the different main gameplay elements that have been developed :
		
		<ul>
			<li>Building different towers (by selecting a spot)</li>
			<li>Enemy spawning mechanism</li>
			<li>Basic enemy pathfinding (chained-list system).
			<li>Enemy detection and shooting phase mechanisms (towers)</li>
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/yannismrad/HaloMonitorDefense</link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>





<!--"Default" project (for wrong urls) -->
<project id="error">
	<name>?</name>
	<description lang="en">
		Project not found !
	</description>
	<description lang="fr">
		Ce projet n'existe pas !
	</description>
	
	<links>
		<link name="github"></link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>

</projects>