<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<projects>

<!--Gonzuela -->
<project id="gonz">
	<name>Gonzuela</name>
	<image>images/work/gonz.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/gonz/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/gonz/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/gonz/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Gonzuela est le jeu que notre équipe, Psycho Mantisse, a développé pour le Pixel Challenge 2018. <br />
	Le thème de cette gamejam était "La tempête parfaite".<br />
	Un joueur incarne Gonzuela, une mamie devant entretenir / nettoyer la maison, tandis qu'un autre joueur incarne trois enfants devant y semer la pagaille !<br />
	Ils doivent en effet casser un maximum de choses pour faire monter une jauge de "Chaos" (représentant l'état de la maison) que Gonzuela doit faire descendre en nettoyant / réparant les objets cassés.<br />
	A la fin du chrono, Gonzuela gagne si la maison est suffisament propre, sinon les enfants gagnent ! <br /><br />
	
	Je me suis occupé des tâches suivantes : 
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Gameplay des enfants, interactions avec les objets du décor</li>
		<li>Possibilité de switcher entre les trois enfants</li>
		<li>IA pour les enfants non-contrôlés</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	Gonzuela is a 2-players versus game made by team Psycho Mantisse for the Pixel Challenge 2018. <br />
	The theme was "The perfect storm". <br />
	One player is Gonzuela, a housemaid whose role is to keep the house clean and to repair any thing that the kids, controlled by the other player, break. <br />
	The storm is represented by the accumulation of bad events happening at the same time in the house, which forces Gonzuela to clean or repair stuff that the kids have broken. <br />
	The "chaos bar" on the top shows how chaotic the house is. <br />
	At the end of the timer, Gonzuela wins if she could keep the house relatively clean (she holds most of the chaos bar). The kids win otherwise.<br /><br />
	
	I was in charge of :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Kids' gameplay</li>
		<li>Switching between the three kids</li>
		<li>AI behaviour for the AI-controlled kids</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/Pixel2018Team/Pixel2018Game</link>
		<link name="youtube">GgNAsi602no</link>
	</links>
</project>

<!--Shade -->
<project id="shade">
	<name>Shade</name>
	<image>images/work/shade.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/shade/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/shade/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/shade/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Shade est un puzzle-game coopératif développé durant le Pixel Challenge 2017, en compagnie des membres de l'équipe Silly Hat. <br />
	Deux joueurs doivent traverser différents niveaux en colorant des tuiles afin de créer un chemin empruntable par l'un ou l'autre des joueurs selon leur couleur. <br />
	Le joueur blanc peut ainsi peindre des tuiles en noir pour faire avancer le joueur noir, et vice versa. <br />
	Il faudra parfois activer certains mécanismes pour progresser, et éviter des obstacles, ce qui requiert une certaine coordination et de la rapidité ! <br />
	<br />
	
	Mes contributions sur ce jeu : 
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Interactions specifiques (boutons à activer, zones à atteindre)</li>
		<li>Comportement d'objets (différents types de tuiles, lasers en mouvement)</li>
		<li>Scripts de configuration de niveaux</li>
		<li>Illumination globale</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	Shade is a 2-players Coop-puzzle game developed during the Pixel Challenge 2017 with the Silly Hat team.
	Players have to reach the end of the levels by painting a path which can be crossed by their mate.
	Thus, the white player can only paint tiles in black, and vice versa.<br />
	Both players must trigger buttons and avoid obstacles in a synchronous way ! <br />
	<br />
	
	My contributions on this game were :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Interactions with triggers (buttons, areas to reach, validation for both players)</li>
		<li>Object's behaviour (moving lasers, tiles that can move)</li>
		<li>Configuration scripts</li>
		<li>Global Illumination</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/SillyHatStudio/Pixel2017</link>
		<link name="youtube">mLhRqZcTa3w</link>
	</links>
</project>

<!--Gazeduc / GRT Gaz -->
<project id="grtgaz">
	<name>Gazeduc (GRTgaz)</name>
	<image>images/work/grtgaz.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/grtgaz/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/grtgaz/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/grtgaz/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Gazeduc est une application en réalité virtuelle développée par MiddleVR pour GRTgaz sur laquelle j'ai travaillé durant mon stage de Master 2. <br />
	C'est une application développée sous Unity, fonctionnant sous HTC Vive,  qui a pour objectif de former des techniciens aux opérations sur des postes de détente de gaz.<br />
	Elle comporte une simulation physique réaliste de la pression du gaz en différents points de l'installation, l'aspect VR permet de manipuler différents éléments permettant
	d'agir sur cette simulation <br />
	Il est possible de se déplacer à pieds dans une zone définie puis de faire déplacer cette dernière pour aller plus loin.<br />
	La manipulation, de type main virtuelle, permet par exemple d'ouvrir des robinets, des vannes et de saisir des manomètres. <br />

	J'ai travaillé en particulier sur les points suivants : 
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Feedbacks pour la navigation (zone de tracking dynamique en pointillées, indication de vitesse)</li>
		<li>Tutoriel pour apprendre les différentes interactions possibles</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	Gazeduc is a VR application developed by MiddleVR for GRTgaz I have been working on during my Master2's internship. <br />
	Developed with Unity for the HTC Vive, it is a training application that teaches engineers how to operate on specific gas distribution facilities. <br />
	With the VR, you can interact with various elements to modify the realistic gas simulation running behind. <br />
	You can walk inside a tracking area (provided by the Vive) and even move farther by reaching its edges. <br />
	Direct virtual hand manipulation allows you to manipulate the different objects (taps, valves, manometers etc). 
	<br /><br />

	I have worked on the following elements :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Navigation feedbacks (visual representation of the tracking area and speed cues)</li>
		<li>Tutorial to learn how to interact within the application</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="youtube">996t5RGh-WE</link>
	</links>
</project>

<!--Shadow 2 -->
<project id="vrs2">
	<name>Shadow 2 (VR)</name>
	<image>images/work/vrs2.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/vrs2/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/vrs2/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/vrs2/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Shadow 2 est une application que j'ai développée durant mon stage chez MiddleVR et qui vise à présenter différentes fonctionnalités du plugin 
	MiddleVR pour Unity. <br />
	L'application consiste à explorer un appartement en interagissant avec différents objets. <br />

	Plusieurs interactions sont proposées : 
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Navigation type World in Miniature (maquette de téléportation)</li>
		<li>Manipulations à une main (mapping direct)</li>
		<li>Manipulations à deux mains contextuelles (jouer de la guitare, utiliser la maquette WIM...) </li>
		<li>Interactions diverses (ex : ouvrir une porte, dessiner avec un crayon) </li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	Shadow 2 is a VR application that I have developed during my internship at MiddleVR.
	Its goal is to show different functionnalities provided with the MiddleVR For Unity plugin. <br/>
	In this application, you can explore a flat and interact with several items, with different types of interaction. <br />

	Features :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>World in Miniature navigation</li>
		<li>Single-handed manipulation (direct mapping)</li>
		<li>Dual-handed manipulations (specific cases, like playing a guitar)</li>
		<li>Other interactions (open a door, draw with a pen...)</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="youtube">2ogBzicLGBs</link>
	</links>
</project>

<!--fly or die -->
<project id="fod">
	<name>Fly or Die</name>
	<image>images/work/fod.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/fod/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/fod/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/fod/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Jeu de duel "homme VS mouche" en réalité virtuelle développé sous Unity à l'occasion de la GlobalGameJam 2016.
	Un joueur contrôle une mouche à la manette tandis qu'un autre utilise un casque et un wand (HTC Vive) pour la chasser.
	Le but de la mouche est de s'enfuir par la fenêtre tandis que le joueur au Vive doit l'écraser !
	<br /><br />

	J'ai travaillé sur des mécaniques de gameplay liées au joueur humain :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Interactions au niveau de la tapette</li>
		<li>Pots de confiture à casser pour répandre de la confiture servant de piège</li>
		<li>Images / illustrations pour le GUI</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	Fly or Die is a VR duel game developed during the GlobalGameJam 2016, using Unity.
	A player controls a fly with gamepad while another uses an HMD and a wand (HTC Vive in our case) as a fly swatter.
	Fly player's goal is to escape through the window while the human has to kill him !
	<br />

	My contributions : 
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Swatter interactions</li>
		<li>Jam pots to break, to trap the fly when the jam is spilled</li>
		<li>Images / GUI elements</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="youtube">lhx2ZeM5064</link>
	</links>
</project>

<!--Cubic run -->
<project id="cr">
	<name>Cubic Run</name>
	<image>images/work/cr.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/cr/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/cr/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/cr/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Runner game développé sous Unity pour le cours de Développement d'extensions logicielles, en Master 2 ISICG.
	Le personnage se contrôle à la souris et doit sauter de plateforme en plateforme pour récolter des orbes tout
	en évitant des obstacles et en fuyant son poursuivant.
	<br /><br />

	Features principales :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Génération aléatoire de plateformes choisies dans un pool de prefabs</li>
		<li>Contrôles du personnage</li>
		<li>Scoring, compteur de temps</li>
		<li>Eléments de gameplay dynamiques (vitesse variable, musique dynamique)</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	This is a runner game I have made with Unity for the software plugin course during my Master 2 ISICG.
	The character is controlled with the mouse and has to collect orbs while dodging obstacles and being chased
	by a monster.
	<br />

	The main features I have worked on are :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Random spawning of platforms, chosen in a prefab pool</li>
		<li>Character controls</li>
		<li>Scoring & timing</li>
		<li>Dynamic gameplay elements (scrolling speed increasing when scoring, dynamic music)</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
	</links>
</project>

<!--serious game to learn maths -->
<project id="sgtlm">
	<name>Serious Game to Learn Maths</name>
	<image>images/work/sgtlm.png</image>
	<screenshotFolder></screenshotFolder>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Serious game réalisé dans le cadre du cours Interaction 3D et Réalité Virtuelle de l'UQAC.
	Un bras haptique (Novint Falcon) est utilisé dans le cadre de ce jeu afin de manipuler des éléments interactifs et de ressentir les forces de contact.
	L'objectif est d'enseigner des notions de mathématiques de niveau secondaire aux utilisateurs à travers la résolution d'énigmes.
	<br /><br />

	J'ai travaillé principalement sur des mécaniques de gameplay, en particulier :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Saisie / Lâcher des objets interactifs</li>
		<li>Rotations d'objets pour certaines énigmes</li>
		<li>Logique de validation des énigmes</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
		<![CDATA[
	Serious game developed for the 3D interaction & Virtual Reality course (UQAC).
	An haptic device (Novint Falcon) is used to manipulate interactive game elements and feel various forces.
	<br />The goal is to teach notions of maths (secondary level) to the users by resolving four puzzles.
	<br />

	I have worked on the gameplay elements, especially :
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Grab / drop interactive elements</li>
		<li>Object rotation (for specific puzzles)</li>
		<li>Puzzles' validation system</li>
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/Shask/VR-Serious-Game-to-learn-math</link>
		<link name="youtube">fNsQpMriEtY</link>
	</links>
</project>

<!--mid term exam -->
<project id="mte">
	<name>MidTerm Exam</name>
	<image>images/work/mte.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/mte/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/mte/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/mte/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
	Jeu réalisé durant la WonderJam hiver 2015 à l'UQAC.
	<br />Il s'agit d'un jeu de tir rythmique en 2,5D répondant au thème "Plus de peur que de mal".
	<br /> Notre équipe était constituée de 5 programmeurs et une artiste.
	<br/>Mes conributions :

	<ul class="bulletedlist">
		<li>Placement aléatoire des élèves dans la salle de classe (nombre & disposition)</li>
		<li>Gestion des feedbacks (sonores principalement)</li>
		<li>Elements de gameplay dynamiques (musique dynamique)</li>
		<li>Gestion de l'interface graphique et menus/écrans</li>		
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
	<![CDATA[
	This game has been realised during the 2015 Winter WonderJam at the UQAC.
	<br />It's a rythmical shooter game that matches the following theme : "More fear than harm".
	<br />Our team was composed of five developers and one artist.
	<br/>My contributions were :
	
	<ul class="bulletedlist">
		<li>Students' spawning system (position, general setting of the classroom)</li>
		<li>Feedback management (especially sounds)</li>
		<li>Dynamic gameplay elements (dynamic music, evolving with a "stress level")</li>
		<li>User interface</li>		
	</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/Steguer/GreatParanoidTeacher</link>
		<link name="youtube">wYGmvll690Q</link>
	</links>
</project>

<!--daynight killer -->
<project id="dnk">
	<name>DayNight Killer</name>
	<image>images/work/dnk.png</image>
	<screenshotFolder></screenshotFolder>
	
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
		Projet développé dans le cadre du cours de Conception de jeux vidéos à l'UQAC.
		<br />C'est un jeu de type survival que nous avons réalisé en équipe de trois, sous le moteur Unity.
		<br/> Mes tâches étaient les suivantes :
	
		<ul class="bulletedlist">
			<li>Réalisation des mécanismes de jeu générales (joueur, IA) </li>
			<li>Intégration de feedbacks (musiques, sons notamment)</li>
			<li>Création de l'interface graphique (menus et HUD) </li>		
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
	<![CDATA[
		Game developed for the Video Games Development course at the UQAC.
		<br />This is an asymetric survival game, realised with Unity. Our team was composed of three developers.
		<br/>I have worked on the following :

		<ul class="bulletedlist">
			<li>Gameplay (player controls, AI behaviour, enemy AI)</li>
			<li>Feedbacks (musics, sounds)</li>
			<li>User interface (HUD, menus)</li>		
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/yannismrad/DayNightKiller</link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>

<!--super shoot land -->
<project id="ssl">
	<name>Super Shoot Land</name>
	<image>images/work/ssl.png</image>
	<screenshots>
		<screenshotImg>images/screenshots/ssl/0.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/ssl/1.png</screenshotImg>
		<screenshotImg>images/screenshots/ssl/2.png</screenshotImg>
	</screenshots>
	
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
		Jeu développé dans le cadre du cours de Programmation orientée objet à l'UQAC.
		<br />Il s'agit d'un jeu de plateforme / shooter inspiré de Super Smash Land développé en Java avec la librairie JSFML.

		<br/> J'ai travaillé principalement sur la gestion des inputs :
	
		<ul class="bulletedlist">
			<li>Binding de touches via un parsing de fichier XML de configuration</li>
			<li>Gestion des touches pour deux joueurs</li>	
			<li>Wrapper pour simplifier l'accès aux inputs JSFML pour vérifier les actions des joueurs</li>
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
	<![CDATA[
		Game developed for the Object Oriented Programming course at the UQAC.
		<br />It's a platformer/shooter Java game inspired from Super Smash Land, it uses the JSFML library.
		<br/>I have mainly worked on the input management :

		<ul class="bulletedlist">
			<li>Key binding through a parsed XML configuration file</li>
			<li>Two players key bindings</li>
			<li>Wrapper classes to ease the players' actions checking</li>		
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/FuriousCatInteractive/Super-Shoot-Land</link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>

<!--halo monitor defense-->
<project id="hmd">
	<name>Halo Monitor Defense</name>
	<image>images/work/hmd.png</image>
	<screenshotFolder></screenshotFolder>
	
	<description lang="fr">
	<![CDATA[
		Projet de fin d'année réalisé durant ma licence en informatique à l'Université de Limoges. 
		L'objectif était de réaliser une application mobile en 3D, sous une forme de notre choix.
		Il s'agit ici d'un prototype de Tower Defense que j'ai développé seul sur Android à l'aide d'OpenGL ES et de la librairie JPCT-AE.
		<br />Voici les principaux mécanismes qui y sont implémentés :
		
		<ul class="bulletedlist">
			<li>Sélection de "blocs" au toucher pour y construire un type de tour à choisir parmi plusieurs</li>
			<li>Génération des ennemis</li>
			<li>Pathfinding des ennemis</li>
			<li>Détection des ennemis par les tours et phase de tir</li>
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<description lang="en">
	<![CDATA[
		This is a small 3D tower defense game I have realised during my bachelor's degree in computer science at the University of Limoges.					
		<br/> I developed it for Android platforms, using OpenGL ES and the JPCT-AE library.
		<br/>Its main features are :
		
		<ul class="bulletedlist">
			<li>Building different types of towers on given spots</li>
			<li>Enemy spawning system</li>
			<li>Basic enemy pathfinding (chained-list system).
			<li>Enemy detection and shooting phase mechanisms (towers)</li>
		</ul>
	]]>
	</description>
	
	<links>
		<link name="github">https://github.com/yannismrad/HaloMonitorDefense</link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>





<!--"Default" project (for wrong urls) -->
<project id="error">
	<name>?</name>
	<description lang="en">
		Project not found !
	</description>
	<description lang="fr">
		Ce projet n'existe pas !
	</description>
	
	<links>
		<link name="github"></link>
		<link name="youtube"></link>
	</links>
</project>

</projects>